{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014722",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=327&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=17&ccbaAsno=00250000&ccbaCtcd=38&ccbaCpno=1273800250000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영산쇠머리대기"
    },
    "text": "霊山牛頭頂部 (영산쇠머리대기)\\n\n国家無形文化財 , 霊山セモリデギは慶尚南道昌寧郡霊山面でテボルム祭りを背景に伝承してきた大同遊びだ。 霊山セモリは木で編んで作った牛を肩に担いでぶつかり、相手の鉄頭を倒して勝敗を分ける集団遊びだ。 霊山セモリデギ由来に対する正確な記録は残っていないが、霊山の霊鷲山とシャクヤク山(咸朴山)の形状がまるで2頭の雄牛が競っているようだからといって、山の悪い気運を解き、不幸を防ぐという意味から始まったという。 霊山セモリデギは一種の片争い遊びで、村を東·西に分けて2組に分けるが、勝った方の村には豊作になり、負けた方の村には凶作になると言って農耕意識の一つと伝えられてきた。 栄山地方では木牛戦[木牛戦]という名前で小正月に行われていた民俗遊びだったが、現在は3·1文化祭行事の一つとしてボルムと共に行われている。 テボルムが近づくと山神に告祀を行い、木を長さ約10m程度に切ってくる。 丸太3つを立てて上を一つにまとめ、下足は広く伸ばして大きな丸太に固定させて倒れないようにする。 立てた木の中間に木を横に当てて丈夫に縛って人が掴んで上り下りできるようにする。 木金の底には丸太を横、縦5~6個ずつ当てて編んで地面に置いても安定的でありながら戦う時に担ぎやすいようにする。 前に立てた丸太部分に牛頭の模型を削って立てたり、仮面を作って立てる。 木金を背負って戦場に出る前に東西両側では農楽をして旗を振って雰囲気を盛り上げる。 鉄頭の上では大将、中将、少将の3人が乗って指揮をするが、人々は大将の指揮に従って力強く敏捷に行動してこそ勝利できる。 相手の鉄の頭を倒したり、味方の鉄の頭で相手の鉄の頭の上を襲って地面に触れさせると勝つ。 霊山セモリデギは豊作を祈願する村共同体の民俗遊びであり、霊山地方で生まれて霊山地方だけで伝承されてくる独特な遊びだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "霊山セモリデギは何を背景に伝承してきましたか？",
            "answer": "霊山セモリデギはテボルム祭りを背景に伝承してきました。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギは何で作られた牛を肩に担いでぶつかりますか？",
            "answer": "霊山セモリデギでは木で編んで作った牛を肩に担いでぶつかります。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギの由来について正確な記録は残っていますか？",
            "answer": "残念ながら、霊山セモリデギの由来については正確な記録は残っていません。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギはどのような意味から始まりましたか？",
            "answer": "霊山セモリデギは山の悪い気運を解き、不幸を防ぐという意味から始まりました。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギはどのような勝敗の基準で行われますか？",
            "answer": "霊山セモリデギでは相手の鉄頭を倒して勝敗を分けます。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギはどのような農耕意識を伝えてきましたか？",
            "answer": "霊山セモリデギは一種の片争い遊びで、勝った方の村には豊作になり、負けた方の村には凶作になると言って農耕意識の一つと伝えられてきました。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギはどのような行事と関連して行われますか？",
            "answer": "霊山セモリデギは現在は3・1文化祭行事の一つとしてボルムと共に行われています。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギはどのような準備が必要ですか？",
            "answer": "霊山セモリデギの準備には、木を長さ約10m程度に切ってくることが必要です。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギの戦場で使用される木金はどのように作られますか？",
            "answer": "霊山セモリデギの戦場で使用される木金は、丸太を横、縦5~6個ずつ当てて編んで地面に置いても安定的でありながら戦う時に担ぎやすいように作られます。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギで戦うためにはどのような役割がありますか？",
            "answer": "霊山セモリデギで戦うためには、大将、中将、少将の3人が乗って指揮をする役割があります。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギで勝利するためにはどのような行動が必要ですか？",
            "answer": "霊山セモリデギで勝利するためには、相手の鉄の頭を倒したり、味方の鉄の頭で相手の鉄の頭の上を襲って地面に触れさせることが必要です。"
        },
        {
            "question": "霊山セモリデギはどの地域で伝承されていますか？",
            "answer": "霊山セモリデギは霊山地方で生まれて霊山地方だけで伝承されている独特な遊びです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 581,
        "QA": 613
    }
}